
# Структура квиза
quiz_data = [
    {
        'question': 'Какой мессенджер является самым популярным в мире?',
        'options': ['WhatsApp', 'Telegram', 'Viber', 'Signal'],
        'correct_option': 0
    },
    {
        'question': 'Какая социальная сеть была запущена в 2004 году и стала одной из самых популярных в мире?',
        'options': ['Facebook', 'Twitter', 'Instagram', 'Snapchat'],
        'correct_option': 0
    },
    {
        'question': 'Какой видеохостинг является наиболее популярным среди молодежи?',
        'options': ['YouTube', 'TikTok', 'Vimeo', 'Twitch'],
        'correct_option': 1
    },
{
        'question': 'Какая компания разработала операционную систему Android?',
        'options': ['Google', 'Apple', 'Microsoft', 'Samsung'],
        'correct_option': 0
    },
{
        'question': 'Как называется крупнейшая онлайн-платформа для обучения программированию?',
        'options': ['Udemy', 'Coursera', 'Codecademy', 'Khan Academy'],
        'correct_option': 1
    },
{
        'question': 'Как называется популярный сервис для заказа еды и товаров с доставкой?',
        'options': ['Uber Eats', 'Deliveroo', 'Glovo', 'Yandex Food'],
        'correct_option': 0
    },
{
        'question': 'Как называется крупнейшая в мире онлайн-торговая платформа?',
        'options': ['Amazon', 'eBay', 'Alibaba', 'Walmart'],
        'correct_option': 0
    },
{
        'question': 'Какое устройство является популярным среди геймеров и используется для стриминга игр?',
        'options': ['PlayStation', 'Nintendo Switch', 'Xbox', 'NVIDIA Shield'],
        'correct_option': 3
    },
{
        'question': 'Как называется крупнейшая в мире профессиональная социальная сеть?',
        'options': ['LinkedIn', 'Facebook', 'Twitter', 'Instagram'],
        'correct_option': 0
    },
{
        'question': 'Какое приложение стало популярным благодаря коротким видеороликам и танцевальным челленджам?',
        'options': ['Instagram Reels', 'Snapchat', 'TikTok', 'Triller'],
        'correct_option': 2
    }]